# De onde veio o vírus e as dietas culinárias chinesas como bode expiatório
["A origem do novo coronavírus é a vida selvagem vendida ilegalmente em um mercado de frutos do mar de Wuhan"](https://www.chinadaily.com.cn/a/202001/21/WS5e266cb4a310128217272837.html), Gao Fu, diretor do Centro para Controle e Prevenção de Doenças da China. No entanto, especula-se que pode nem mesmo ter vindo dos alimentos. Ao contrário do que os ocidentais retratam da culinária chinesa, esses mercados são, de fato, ilegais na China e não são “mais populares” nesta região. Na verdade, há um grande problema de mercados ilegais de carnes exóticas em todo o mundo, especialmente a ascensão dele no Ocidente:
- Aqui está um [artigo](https://qz.com/795294/will-illegal-bushmeat-bring-the-next-global-outbreak/) sobre os mercados ilegais de carne exótica no Reino Unido e os perigos de se tornar uma potencial "pandemia global".
- Engraçado, a Fox News [noticiou](https://www.foxnews.com/food-drink/meat-scandals-highlight-growing-taste-for-exotic-animals) um par de mercado ilegal de carnes exóticas em Illinois, EUA, e um dos açougueiros gostando de cascavel.
- Só uma coisa engraçada, aqui Binging com Babbish [obtendo quase todo tipo de carne exótica](https://youtu.be/Mf4wwXM2o_M?t=113) que ele pode encontrar para seu especial de 2 milhões de assinantes.

No entanto, os ocidentais usam estereótipos sinofóbicos para atacar a culinária chinesa e culpá-los por espalhar o vírus, apesar de isso vir de outros mercados exóticos ilegais. Embora principalmente sobre MSG, [este vídeo](https://www.youtube.com/watch?v=Sm8Yx-gWlMs) explora o racismo e sinofobia em torno da cozinha chinesa, onde eles até têm um clipe onde Anthony Bourdain disse "você sabe o que causa a Síndrome do Restaurante Chinês? Racismo". Além disso, circulava uma [notícia falsa](https://www.scmp.com/news/china/society/article/3047683/sorry-about-tasty-bat-chinese-online-host-apologises-travel-show) de uma mulher chinesa comendo um morcego, quando, na verdade, ela estava em Palau, um arquipélago no oeste do Pacífico, há 3 anos.

Um novo [estudo](https://www.eurekalert.org/pub_releases/2021-01/isfa-cww012221.php) de pesquisadores da IMT School for Advanced Studies Lucca, publicado na Scientific Reports, identificou pistas de uma crescente preocupação com casos de pneumonia em posts publicados no Twitter em sete países, entre o final de 2019 e o início de 2020. A análise das postagens mostram que a "denúncia" veio precisamente das regiões geográficas onde os surtos primários se desenvolveram posteriormente.

É óbvio que o Ocidente está simplesmente tentando acumular mais de seu racismo patenteado em outro país que é alvo de seu governo capitalista. De assassinos muçulmanos a protetores muçulmanos, o Ocidente arma seu racismo por meio de comportamentos individuais e as aplica como achar melhor. A cultura ocidental é baseada na intolerância e no bode expiatório, cercando-se de sistemas econômicos individualistas que, em última instância, serão sua própria morte. Iraquianos, venezuelanos, chineses, iranianos e agora de volta aos chineses; o racismo focado no Ocidente é como o sabor do mês. Mas a China está se tornando um alvo cada vez maior por causa de seu poder econômico imparável e influência que ameaça a hegemonia ocidental.

A sinofobia só vai piorar a partir daqui. É preciso haver uma campanha maior para lutar contra esse preconceito e desafiar esses elementos culturais nojentos no Ocidente.
